[德政]駕車人士福音

在「屯門 — 赤鱲角隧道」開通後，全力推進「大橋港車北上不設配額計劃」，容許合資格的香港私家車無須配額，經大橋進出廣東省，便利香港居民以自駕的方式到廣東省作短期商務、探親或旅遊。粵港政府將參考計劃在大橋的實施經驗，積極研究把計劃延伸至一個港深陸路口岸，讓香港私家車可以穿梭粵東粵西。

用炒價買港珠澳牌果班柒頭，而家蝕到入肉

自行送中

屯門好快係武漢肺炎重災區，

去左珠海咪又係要擺低過關

好似唔使喎

機場有個自動化停車場

正呀 終於可以揸車番大陸 我愛林鄭

返大陸已經on9

如果可以揸上去寶安機場就正

任上大橋

揸車過澳門都得
返大陸應該一早就好搞

唔駛登記任過
保險點計

澳門狗唔會放香港車入

比班飛車撚去 珠海賽車場片飽佢

保險包唔包架？

容許合資格的香港私家車無須配額
應該都要預先登記，保險都係好似港珠澳大橋咁一年一年咁買

即係又要比登記費大陸CAP水?

等變牆紙

最高炒到70萬，而家total lost

香港唔包，要另外買多份

一圳深圳都開埋
果啲過百萬牌就係咁先

把計劃延伸至一個港深陸路口岸

拎住個香港牌

可以蛇口~深圳灣~屯門~赤鱲角~珠海

點睇都快過虎門

澳門太細，一人一車入去的話會整沉澳門

大陸仔福音

是但啦
邊有人買哂3地保險

我要去東莞

做得好 藍絲實上哂去洗錢 本地藍店就

抵撚死啦 咁中意炒

最好摺多啲
鋪租跌 鋪價跌
多咗人上去住
房租跌 樓價跌

我是XX人啊hi

屌，廣東省俾得呢d野香港一定唔會係單向純益你香港，香港肯撚定要俾返同等優惠俾班有"粵"牌既車，到時一街左軚粵A車，痴撚線

減油稅啦

去地獄支那都叫福音

大陸揸車

Call完收返5000

截等部的士都要成粒鐘
揸車過大海做uber 賺到fatfat

變相林鄭贊助你Call G

而家都好多粵車

澳門唔去的士站基本冇的士咁款

即係唔駛掛中港牌？咁買牌嗰班咪⋯⋯⋯

年幾前啲人會大讚
柒婆個on9開大火
煮醒哂啲蛙

贊助都係低層次，直頭係送錢比你洗

大把三地牌車

唔敢講北車南下 大陸人黎香港渣車撞死人再返上去

好似講到明真係單向比港車北上

應該唔俾直接入內地同澳門呀 應該係無需申請可以用港豬噢大橋 跟手泊低係口岸停車場呀 唔係起條橋無人用好難睇

一樣可以調轉 ，港人大陸撞死人 返香港

係咁啦，澳門點會比你入，塞到仆街

香港人係上面比人撞死
冇事發生

之前咪講咗
珠海好似澳門咁起個停車場比人泊
一樣要買足兩地保險
但唔入得市內

可以去玩

送中
死咗冇人知

一早係啦

香港車房應該執好多，個個都返上去整車噴油，平一半有多

之前喺荃灣見到有架澳門車

吊你，以後病毒直落香港，包保七日內新鮮。

住東涌上去入油都有so

都要買大陸三保架，條橋係中國境

保險貴返呢

好快就粵車南下

要行邊條橋？

無兩地牌點係大陸揸車？

假日車司機

其實不嬲都有自駕遊上去架啦 千幾蚊之嘛

你估遲啲啲大陸人唔會落黎咩
到時佢地寧願撞死你都唔救你
大家自求多福

車房師父一定收皮

你估淨喺放你班奶共狗上去咩
喺為放多啲支那車落嚟鋪路
啲路攪到越嚟越塞
班生蓄支那人到落到嚟一定多意外

香港啲意外片
多數嚴重極都仲有全屍
中國啲意外片

代表香港遲啲要還, 全面開放俾中國私家車

好人好者點會返大陸

嚮暴龍哥個朵 一啲事都無

要買埋大陸交強險加、商業險同關稅險，

信佢一成,雙目失明

你就算拎澳門park and ride 都要買齊三地保險

準備拆香港關口
全部直通

一陣班港燦鏟哂上去觀光，淨買交強就死撚得

港A

唔好撞啲太出名就得

啱啱新聞話可以直接揸上大灣區
詳細就無講

佢呢種應該係一直有個種自駕遊,運吉署有得申請

其實好麻煩 要次次申請同埋要比錢,唔會阻到中港牌
完全係兩回事黎

傻仔
唔好睇到70萬好似好多咁

呢個政策應該係推動香港溶入大陸既一個重要政策, 同埋亦可能令到多啲揸車人仕返去買樓既一步棋

兩年後再睇返

姐係洗唔洗中港牌？

仲有邊個口岸可以 積極考慮 唔通係考慮深圳灣

通常呢啲政策魔鬼細節要公平起見，放啲大陸車落黎。

中國嗰啲意外離譜好撚多，香港嗰啲都係正常鬥氣/大意所以先出事。

中國啲超載大車
完全唔睇路
又飛得快
一翻則司機冇事
隔離部私家車就變餅

仲未計啲自爆 氣/油車

一東 一西 自己諗

佢地係真係唔會重brake，有乜事就響安

想好耐啦，唔係駛乜搞咁多關口

蓮塘

走私避稅販冰冰又多條途徑，多謝林謝

遲早全港都係藍色車牌個班友亂衝亂撞
都咬佢唔入

咁你買左未

睇下有乜限制. 冇限制既話. 唔好話香港車房, 大陸D 進口車銷售量一定下跌.
香港既返大陸4S 店整車.
大陸人就落嚟買車楂上去, 假期就落嚟走水貨

70萬對好多人未必好多錢。

但見到啲Jazz 呀 Seinta 呀 掛個粵Z數數英數港，嗰陣燶味實在係好笑

而家喺講，粵Z嘅司機都要係香港人
大劣佬想買港車北上就炆水啲

再者講明係短期用，可能每次上去7日內就要返香港

中國進口車稅好似仲係平過香港

咪傻啦
大陸點會有牌費都唔賺

呢個真

抵撚死
炒過兩轉
執咗十幾粒就走咗
好彩走得快

咪益左珠海, 中山果邊 d 樓,
又可以炒上.

一直都有一個廣東省7日自駕遊申請, 走幾轉申請一堆野, 夾埋千零兩千蚊
不過好似一直冇乜人玩, 我諗佢唔會係摷返呢個出來當新野掛

唔出奇

純粹開多個關口俾你行

最多係簡化吓啲手續

係 要比錢 如果成日去中港牌會平D

德你老母
香港車無上限北上
下一步就係支那車無限制南下

政府消息人士指出，目前大橋配額只供予一些與內地有一定生意額的人士使用，兩地正積極落實港車北上計劃，計劃下將取消配額，惟駕駛者仍需持有中港牌照，當局預料可讓私家車使用。他又稱政府正與內地部門商討實節，希望能簡化申請程序，亦積極考慮網上申請，未來亦會考慮在不同口岸實施同樣措施，如皇崗口岸。他又透露現暫無計劃推「北車南下」，而內地方亦無提出相關要求。

咁睇似唔洗中港牌

source：oncc

唔撚係啦 佢就係想你香港豬上去消費

應該係要中港牌

都幾肯定成班連仔炒車

好事 車房狗個個都阻街霸咪錶做生意

德政。睇下呢個post 先

★支那好治癒gif貼圖區！（9）

根本就係自駕遊，所謂既配額係深圳灣根本無一年用得曬

變佐人地補血劍既養份

收費貴手續煩 搵鬼去

字面睇仍然要中方嘅指標同批文，只係唔係同公司&稅掛勾

亦無講可以去幾遠同個別城市限行問題

即係仲係鳩嗡階段。不過佢哋有迫切性推返港珠澳個流量嘅

索性同港車配個港A牌啦

去無所謂呀d 人鐘意去咪去唔關我事，係驚佢放d 人落黎亂9咁揸

大陸車裝break 要加錢（好似係）

就算我正線撞到你，係你陪錢，我都唔會想撞花自己架車啦，都唔明啲支那人點諗

快撚啲啦 而家搞到香港獨立咁 我要揸番大陸呀

大陸左軚香港右軚, 大陸人點會喺香港買車揸上去

返大陸
去中国

最重要係人哋車款多車價稅費平

睇虎哥說車 啲國產車真係好正

有心揸車北上嘅巴打快D領返個大陸駕駛執照先啦。

咁老實講，強國車同合資車仲有一段距離....莫講話進口車

我係度諗做咩鬼又多一舊野出黎
十足十珠三角無啦啦又變大灣區咁換個名就當新政策?
個自駕畀稅都20粒啦
仲要跟足時間跟數司機先可以出入
申請又要差唔多半個月起到1個月左右

未計國產車
合資車個車身比人挨一挨都凹
個車架一撞就劏得
又極度易生銹
仲有好多電子嘢壞

好明顯唔係方便我哋，係方便嗰啲喺大陸有樓收租、喺香港呃公屋嗰啲支蝗

真人真事，八十萬枱底落訂，無得退

原本好似要成球野

喺街見到啲Jazz 呀 senita 呀 掛個粵Z數數英數港，就知佢炒鳩燶咗焗鳩住上牌就好笑

下一步就係取消關閘

珠海以前買新樓有送牌（而家冇）
投資/本身有交稅 都可以申請個牌
樣樣都成球入場費

個牌有人自己唔用賣返出嚟賺多筆

珠海買樓唔係送珠澳牌咩

我有啲馬交煩就係咗拎粵Z澳

人地老細務實姐 朱西伯伯都揸jazz啦

澳門人買咪珠澳
香港人買咪港澳

其實呢啲係咪偷雞嘢嚟

得層樓，無稅無內承，個指標點出

莞式配套係咪ready埋？

呢啲優惠唔係成日有（果屆市政府要吸金呀）
所以而家咪冇咗囉

當香港車可以用香港牌北上
大陸車咪又可以南下香港

我真係唔覺係德政

到依家都仲有好多

所以冇可能落嚟香港買

大陸仲可以原裝黑玻璃.香港個運輸署

撞死人，無事

自己車直達澳門快能到
又唔洗同廢老一齊排隊坐船落船爭的士

CONFIRM左可以係支那行?
定係過完關要泊低部車再塔巴士?

唔係要比年費咩
幾錢

以普通7人車計
澳門淨三保幾$1300 0NCD 計
支交強就¥1100 無NCD呢樣嘢
禁區紙$540/年

如果香港份全部extend 埋中國/澳門，就通常保費加10%

我理鳩得你咩廣東省，我剩係想渣過橋泊架車係澳門再轉發財車，而家又搞保險又申請乜乜柒柒完全冇意慾去

ZMA已經係最基本消費喇woo

入紙，買支澳保險，完

唯一係屌個車場收費有啲on99 ，硬掘人12小時一set仲要預購。

但如果除勻時租其實唔算唔合理

都好丫 反正本身過到去都係叫司機接我 接駁做得好係方便咗喎
而家揸自己車入唔到禁區都算 喺香港呢邊唔知泊邊 搞到次次都係搭的士

好撚煩

又要保險又要大陸車牌

好似仲要年年驗身

中港牌係支那官貪污工具，就算俾你揸車去都一定唔會係直接取消咁簡單

炒港豬澳牌果班柒頭，繼續拎住個垃圾牌

次次見到中港牌都會睇吓係咪港豬牌

好似唔同
柒婆今次呢個係更加無限額，話去就去果隻

想多人去就最好簡化呢啲啦，為左行條橋搞咁多野

仲可以點簡化 如果嫌煩，咪港支澳保險全部買哂太平囉

睇字面都仲有要出個「中港牌」，只係唔再要求有內地公司（內承） 同稅務要求

保險就無得走啦

爭在呢啲「新牌」會唔會同舊牌有無特別限制，例如要7日內返港（舊牌好似係3個月定半年）諸如此類

橋費 RMB150 單程
淨去入油無咩著數喎

之前好似有人講過，唔需要中港牌，
但只限珠海市內行走，無得去其他市
但燕梳當然要買齊，我估推行咗之後保險公司自然會出package

去中國入埋d垃圾油
反而去整車有著數，
去整UV膜、噴油、車機之類

全力推行溶入大灣區

澳門班dc9 真係惡過老虎, 如果香港政府有心全面收uber 皮, 學澳門呢招已經得

做到內地車險嘅，咪人保太平

不過如果入市，又唔可以淨買交強否則同裸跑無分別

Quote from 蘋果
政府亦會參考港珠澳大橋「港車北上不設配額計劃」經驗，研究在港深陸路口岸實施相同政策，即容許合資格的香港私家車毋須配額，經大橋進出廣東省。消息人士指，目標是私家車司機只要中港兩地執照、中港車牌，以及相關保險就可以使用大橋

剩係橋費單程都150
入到珠海泊車你估唔駛錢咩
最後咪又係拱北同廢老迫過關

jazz上大陸會唔會解體😂

其實係香港全部貴油冇得揀啫

申請ZMA泊東車場不嬲都唔駛迫

擺明想引人上大灣區買樓.

聽聞全廣東省，首階段橫琴試行

點呀 港珠澳又唔係駁住橫琴 點樣橫琴試行

橫琴係澳門試單牌車，兩單嘢嚟

如果香港有車果班又成日去廣東省玩既，就真係幾方便，依家都有唔少人係深圳租車自駕遊，揸自己車點都舒服d

其實自己揸車過關最爽真係唔駛落車同人迫過關，全程係自己車到就搞掂

大陸關乘客係咪要落車過關？

改咗大陸果邊全部乘客都要落車行過關

有限個陣都冇人去啦
到冇限個陣唔通會多過有限咩
同埋本身中港牌班撚樣實炸營咁炸

no la
保險呢D答埋你都得啦
個D大陸保險都係講緊1388左右(港紙)
不過就要幫架車補稅咁解囉
普通一架20-30萬凌志5座13年車
個陣都要補夠20粒起先畀出牌上
要返完香港先有得拎返筆錢(即係要成功做到所謂既退港)

好似另外有包險包埋個tax唔駛俾幾廿萬佢

你喺市區揸點敢只買交強呀，買埋商業險起碼2千尾人仔

遲啲一定又係「對等」俾大陸車落嚟
依家俾啲甜頭你等你第時拒絕唔到

一早已經大陸化左
當係香港市咁睇就差唔多
最好一次過黎, 唔好扮哂一國兩制慢慢入侵

最好係過收費亭嘅時候可以一次過買晒
反正只會泊喺澳門個停車場
大部份人一年最多都係都係用幾次

今朝新聞話要有2地駕駛執照、中港牌、預先登記
只係取消宜家中港牌配額，好撚on9

中港融合呀屌，過多幾年就要轉左呔車，跟大陸咁啦

好似叫交強險，好撚7個名

可惜條橋有區間測速如果唔係可以挑戰半個鐘由香港到澳門

阿爺指示要跑數呀，7婆最想就全部香港有車既都直通上去

個區間測速一直都用唔到，傳聞係風速問題
我行115俾啲環島大陸通放星星

青嶼係咪今日已經free咗了🤔
頭先過東隧見到塊板寫住